{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkudele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen j√§nestele n√§mm suupiste!"},{"text":"Kasvatan mulla all."},{"text":"Olen tihti oran≈æ."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on pagasiruum. Linnukestele meeldib oma pesasid minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on lehed, mis muudavad v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravad ronivad mulle peale."},{"text":"Kaotan s√ºgisel lehed."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Ma meelitan oma nektariga mesilasi."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen puu otsas kasvav vili. Olen punane, kollane v√µi roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke mulle meeldis."},{"text":"Inimesed teevad minuga pirukat."},{"text":"√ïun p√§evas hoiab arsti eemal."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline. Ma kasvan viinapuul ja sa v√µid mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv ja hea salatites."},{"text":"Sa v√µid minult hapukurke teha."},{"text":"Vajan kasvamiseks palju p√§ikesepaistet."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen taim, millel on okkad. Teen ilusaid lilli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti punane, roosa v√µi valge."},{"text":"Inimesed annavad mulle kui armastuse m√§rgi."},{"text":"Ole minu teravate okaste suhtes ettevaatlik!"}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen suur, kollane vili, mis kasvab soojas kohas puu otsas. Ahvid armastavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan seal, kus on p√§ikseline!"},{"text":"Ahvid mind koorimas on naljakas vaatepilt!"},{"text":"Minu maitse on k√µige parem smuutides!"}],"options":[{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Laim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen lehttaim, mis kasvab maapinna l√§hedal. Sa k√µnnid minu peal √µues. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Sa v√µid m√§ngida minu peal m√§nge."},{"text":"Lehmad s√∂√∂vad mind vahel √§ra."},{"text":"Ma olen sinu jalge all roheline ja pehme."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Dirt","isCorrect":false},{"label":"Liiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab palmipuu peal. Inimesed kasutavad mind piima ja √µli valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga raske lahti praguneda!"},{"text":"Kasvan ranna l√§hedal."},{"text":"Sa v√µid juua minu mahla!"}],"options":[{"label":"Maap√§hkel","isCorrect":false},{"label":"Kookon","isCorrect":true},{"label":"P√§hkel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen pikk taim, mis kasvatab palju kollaseid kerneleid, mida inimesed ja loomad armastavad s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen harjunud popkorni valmistama!"},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind palju."},{"text":"Loomad armastavad mind s√º√ºa!"}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"√ñ√∂sel s√§ran eredalt. Ma olen √ºmmargune ja valge ning p√§eva jooksul v√µib mind vahel n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa n√§ed mind √∂√∂sel taevas."},{"text":"M√µned arvavad, et ma olen valmistatud juustust!"},{"text":"Libahundid nagu mina."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","cosmosType":"moon"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen suur ja kuum ning annan Maale valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Tulen p√§eva jooksul v√§lja."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Sa kannad p√§ikeseprille, kui ma v√§ljas olen."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","cosmosType":"sun"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Twinkin taevas ja olen v√§ga kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§iksem kui kuu."},{"text":"Sa v√µid minu peale soovida."},{"text":"Sa n√§ed mind √∂√∂sel palju."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","cosmosType":"star"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen seal, kus sa elad! Mul on maad ja vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºmmargune nagu pall."},{"text":"Sa v√µid oma maja minu peale leida."},{"text":"Siin elavad taimed ja loomad."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","cosmosType":"planet"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen kaugel suur gaasipall. Mul on r√µngad √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen planeet."},{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen v√§ga suur ja valmistatud gaasist."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","cosmosType":"planet"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen punane ja kivine. Inimesed tahavad mulle √ºhel p√§eval k√ºlla tulla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen planeet."},{"text":"Olen tulet√µrjeautode v√§rv"},{"text":"M√µned arvavad, et tulnukad elavad minu peal."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Merkuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","cosmosType":"planet"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Ma olen staar, aga ma ei ole P√§ike. Olen meie P√§ikesele k√µige l√§hem t√§ht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen staar, nagu paljud teisedki!"},{"text":"‚Üë Ma ei ole nii s√§rav kui P√§ike!"},{"text":"Mul on raske ilma teleskoobita n√§ha ja ma olen kaugel, kaugel!"}],"options":[{"label":"Sirius","isCorrect":false},{"label":"Proxima Centauri","isCorrect":true},{"label":"Vega","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","cosmosType":"star"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen staaride grupp, kes teeb pilti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned inimesed joonistavad mind karuks!"},{"text":"Sa pead t√§helepanelikult vaatama, et mind n√§ha."},{"text":"‚ñ´ Olen valmistatud paljudest t√§htedest!"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","cosmosType":"constellation"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen suur t√§htede, tolmu ja gaasi grupp. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Linnutee on √ºks minust!"},{"text":"Ma olen tohutu!"},{"text":"V√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne!"}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","cosmosType":"galaxy"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen pikk j√§ine objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese. Mul on saba, kui l√§hedale j√µuan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind nimetatakse tihti r√§paseks lumepalliks."},{"text":"‚òÄÔ∏è P√§ike aitab moodustada mu saba!"},{"text":"Olen valmistatud j√§√§st, tolmust ja gaasist."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Meteoroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®","cosmosType":"comet"}}]}